[
  {
    "question": "かのじょのおじいさんが<strong>ゆく</strong>。",
    "answer": "彼女のおじいさんが<strong>逝く</strong>。"
  },
  {
    "question": "かのじょのそぼの<strong>せいきょ</strong>をいたむ。",
    "answer": "彼女の祖母の<strong>逝去</strong>を悼む。"
  },
  {
    "question": "けいかんがようぎしゃを<strong>たいほ</strong>した。",
    "answer": "警官が容疑者を<strong>逮捕</strong>した。"
  },
  {
    "question": "せっかくのきかいを<strong>いっする</strong>。",
    "answer": "せっかくの機会を<strong>逸する</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれのふるまいはきそくから<strong>いつだつ</strong>している。",
    "answer": "彼の振る舞いは規則から<strong>逸脱</strong>している。"
  },
  {
    "question": "かのじょはゆうめいを<strong>とげる</strong>。",
    "answer": "彼女は有名を<strong>遂げる</strong>。"
  },
  {
    "question": "かいはつを<strong>すいこう</strong>する。",
    "answer": "開発を<strong>遂行</strong>する。"
  },
  {
    "question": "おうさまの<strong>たいかんしき</strong>をおこなう。",
    "answer": "王様の<strong>戴冠式</strong>を行う。"
  },
  {
    "question": "かのじょのいとこはきゅうばの<strong>きしゅ</strong>だ。",
    "answer": "彼女のいとこは競馬の<strong>騎手</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "たいようの<strong>こうき</strong>がまぶしい。",
    "answer": "太陽の<strong>光輝</strong>がまぶしい。"
  },
  {
    "question": "<strong>わがはい</strong>はねこである。",
    "answer": "<strong>吾輩</strong>は猫である。"
  },
  {
    "question": "そのきかんはほんぶの<strong>ちょっかつ</strong>かんかくだ。",
    "answer": "その機関は本部の<strong>直轄</strong>管轄だ。"
  },
  {
    "question": "かれはせいとを<strong>はずかしめる</strong>。",
    "answer": "彼は生徒を<strong>辱める</strong>。"
  },
  {
    "question": "まえのしあいでのまけを<strong>せつじょく</strong>する。",
    "answer": "前の試合での負けを<strong>雪辱</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれのたたかいは<strong>ふんじん</strong>のいどうだった。",
    "answer": "彼の戦いは<strong>奮迅</strong>の異動だった。"
  },
  {
    "question": "そのうったえは<strong>きゃっか</strong>された。",
    "answer": "その訴えは<strong>却下</strong>された。"
  },
  {
    "question": "しょくひんをみせに<strong>おろす</strong>。",
    "answer": "食品を店に<strong>卸す</strong>。"
  },
  {
    "question": "おみせは<strong>おろしね</strong>でかう。",
    "answer": "お店は<strong>卸値</strong>で買う。"
  },
  {
    "question": "かれはことし<strong>やくどし</strong>だ。",
    "answer": "彼は今年<strong>厄年</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "おてらで<strong>やくよけ</strong>のおまもりをかった。",
    "answer": "お寺で<strong>厄除け</strong>のお守りを買った。"
  },
  {
    "question": "あのとけいは<strong>りん</strong>もわるくない。",
    "answer": "あの時計は<strong>厘</strong>も悪くない。"
  },
  {
    "question": "しずかで<strong>おごそか</strong>なふんいきだ。",
    "answer": "静かで<strong>厳か</strong>な雰囲気だ。"
  },
  {
    "question": "このおてらは<strong>そうごん</strong>なけんちくだ。",
    "answer": "このお寺は<strong>荘厳</strong>な建築だ。"
  },
  {
    "question": "このほんの<strong>またがし</strong>はきんしだ。",
    "answer": "この本の<strong>又貸し</strong>は禁止だ。"
  }
]
